<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-05-28T15:49:01-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/feed.xml</id><title type="html">Inglês para Brasileiros</title><subtitle>A sua fonte de informação para aprender inglês.</subtitle><entry><title type="html">Maus hábitos em Inglês</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/maus-habitos-em-ingles/" rel="alternate" type="text/html" title="Maus hábitos em Inglês" /><published>2020-05-14T00:00:00-07:00</published><updated>2020-05-14T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/maus-habitos-em-ingles</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/maus-habitos-em-ingles/">&lt;p&gt;Ronnie do canal “EnglishLessons4U - Learn English with Ronnie! [engVid]”, publicou um vídeo sobre vocabulário e expressões para falar sobre maus hábitos em inglês.
Maus hábitos são coisas que as pessoas fazem e talvez elas fazem sem pensar em público e são consideradas um pouco nojentas ou rudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar!&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I bite my nails&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eu roo minhas unhas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;He picks his nose and got boogers&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ele colocou o dedo no nariz e pegou as melecas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É usado quando a pessoa coloca o dedo no nariz para limpar ou para tirar a meleca do nariz.&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;She sniffs,&lt;/say-it&gt;
&lt;say-it&gt;she sniffles&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ela funga.&lt;/em&gt; 
A pessoa está resfriada e fica toda hora fungando ou “puxando o nariz” continuamente&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;How did you get the sniffles?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como você pegou resfriado?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I crack my: knuckles, neck or back&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eu estalo : minhas juntas, meu pescoço ou minhas costas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;He smokes.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ele fuma.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se o verbo smoke no presente Indicativo inserimos S: He, She ou It.&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;She clicks her pen.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ela clica sua caneta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;&quot;Click&quot;&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;é quando você fica apertando o botão da sua caneta continuamente e fazendo barulho que pode incomodar as pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I snap my gum.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;É a maneira de mastigar o chiclete ou mastigar com a boa aberta.
Uma expressão para falar do som ao mastigar chiclete e faz barulho que pode incomodar as pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela também disponibilizou um questionário. Segue o link:  https://www.engvid.com/bad-habits/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oe_KVPPbfPM?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ronnie é professora de inglês de Toronto no Canadá, ela tem diversos vídeos ensinando inglês no canal “EnglishLessons4U - Learn English with Ronnie”, ela também oferece aulas no seu site: https://englishwithronnie.com/.&lt;/p&gt;</content><author><name>ivanilde-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Ronnie do canal “EnglishLessons4U - Learn English with Ronnie! [engVid]”, publicou um vídeo sobre vocabulário e expressões para falar sobre maus hábitos em inglês. Maus hábitos são coisas que as pessoas fazem e talvez elas fazem sem pensar em público e são consideradas um pouco nojentas ou rudes.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-05-14-maus-habitos-em-ingles/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">Frases sobre tempo</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/frases-sobre-tempo/" rel="alternate" type="text/html" title="Frases sobre tempo" /><published>2020-05-09T00:00:00-07:00</published><updated>2020-05-09T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/frases-sobre-tempo</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/frases-sobre-tempo/">&lt;p&gt;Sarah do canal “English Danny Learn English Channel” publicou um vídeo que ensina sobre frases que indicamos tempo em inglês.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vamos-começar&quot;&gt;Vamos começar!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existem muitas frases que usamos quando falamos de tempo em inglês, mas hoje vamos aprender 5  frases:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-for-the-time-being&quot;&gt;1. “For the time being”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por enquanto, por agora ou de momento&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta frase significa: para o presente, por um curto período de tempo a partir de agora, mas não permanentemente. 
Nós também podemos dizer por enquanto ou por um momento, se algo acontecer ou vai acontecer por enquanto, é o caso ou vai acontecer agora ou somente até que outra coisa se torne possível ou aconteça, por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;For the time being, I’m studying french in school.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por enquanto, estou estudando francês na escola&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso significa que estou estudando inglês agora, mas pode mudar no futuro, talvez eu pare de estudar francês ou talvez eu vou estudar um idioma diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos usá-la em mais um exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;The weather is great for the time being but it might rain this afternoon.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;O tempo está bom por enquanto, mas pode chover esta tarde.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-high-time&quot;&gt;2. &lt;say-it&gt;High time&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;já passou da hora ou já era hora, na hora&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É definido como um evento tão esperado, um horário apropriado, passado o tempo apropriado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, se você esperar até os 35 anos para conseguir um emprego e ainda estiver morando com seus pais, essa é uma situação em que alguém pode dizer:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;It is high time you got a job&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;já passou da hora  de você conseguir um emprego&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos usá-la em outro exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Your back has been hurting for weeks! It’s high time you see a doctor.” 
 Suas costas estão doendo há semanas!Está na hora de ver um médico.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-just-in-time&quot;&gt;3. &lt;say-it&gt;Just in Time&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Na hora certa, mesmo a tempo, bem a tempo ou bem na hora&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta frase significa algo que acontece antes da hora em que algo é devido ou está programado para começar ou terminar. Em palavras simples, significa que algo acontece no último momento possível e que está tudo bem acontecer. Por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;My “essay” was due at midnight! I turned it in just in time at 11:50pm!&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Meu ensaio terminava à meia noite! Eu o entreguei bem a tempo às 23:50!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos usá-la em outro exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I made it to the subway station just in time. I got on the subway right before the doors closed.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cheguei à estação de metrô bem a tempo. Eu entrei no metrô logo antes das portas se fecharem.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-time-will-tell&quot;&gt;4. &lt;say-it&gt;Time will tell&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;O tempo vai dizer ou tempo o dirá&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta frase significa que não sabemos a verdade ou a resposta ainda; portanto, nós teremos que esperar e descobrir no futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos usá-la em algumas sentenças:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;He is always getting into trouble in class. I wonder if he’ll ever be a good student? I guess time will tell.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ele está sempre tendo problemas na sala de aula. Será que ele será um bom aluno? Eu acho que o tempo dirá.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I wonder who will win the next election? Only time will tell.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eu me pergunto quem vencerá a próxima eleição? Só o tempo irá dizer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-time-after-time&quot;&gt;5. &lt;say-it&gt;Time after time&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tempos em tempos, vez após vez&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta frase significa algo que acontece repetidamente, novamente e novamente, de novo e de novo. Esta frase é frequentemente usada para falar sobre coisas negativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos usá-la em algumas sentenças:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;Time after time, he’s been late to class! I told him if he’s late again, he’s going to be in trouble.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tempos em tempos, ele chegou atrasado às aulas! Eu disse a ele que se ele se atrasar novamente, ele estará com problemas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;Time after time, she forgets to do her homework&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tempos em tempos, ela esquece de fazer sua lição de casa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;Did you have a good time?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Você se divertiu?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/htZK9NDlEio?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarah faz parte do  Canal “English Danny”. Neste canal, você pode aprender inglês com 4 professores de inglês.&lt;/p&gt;</content><author><name>ivanilde-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Sarah do canal “English Danny Learn English Channel” publicou um vídeo que ensina sobre frases que indicamos tempo em inglês.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-05-09-frases-sobre-tempo/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">Usos da palavra “way”</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/usos-da-palavra-way/" rel="alternate" type="text/html" title="Usos da palavra &quot;way&quot;" /><published>2020-05-08T00:00:00-07:00</published><updated>2020-05-08T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/usos-da-palavra-way</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/usos-da-palavra-way/">&lt;p&gt;Bob, the Canadian nos mostra diferentes maneiras de usar a palavra &lt;say-it&gt;“way”&lt;/say-it&gt; em inglês e com  vários significados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos primeiros usos da palavra &lt;say-it&gt;”way”&lt;/say-it&gt; é com duas frases que podem ser usadas para animar ou encorajar alguém, as frases são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;Way to go!&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;Alguns significados: Caminho a percorrer, muito bem, assim é que é, é isso aí ou caminho a seguir.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;That's the way!&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;Alguns significados: Este é o caminho, é isso mesmo , assim é que é ou assim é que se faz&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vamos imaginar que você está assistindo seu time de futebol favorito e deseja torcer ou encorajá-lo. Você poderia gritar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;That's the way team! You can do it!&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;Este é o caminho time! Vocês podem fazer isso&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;Way to go team! You are doing great!&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;Muito bem time! Vocês estão indo muito bem&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A segunda maneira de usar a palavra &lt;say-it&gt;“way”&lt;/say-it&gt; é descrever a distância usando a frase:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;All the way&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;Alguns significados: Todo o caminho, até o fim, o caminho todo, toda a maneira, todo o percurso, o tempo todo, todo esse caminho, pelo caminho, todo o lado, todo o trajeto, todo esse caminho, todo o modo, este caminho todo ou durante todo o tempo.&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;say-it&gt;He ran all the way to the library&lt;/say-it&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Ele correu até a livraria&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;say-it&gt;He drove all the way to Toronto&lt;/say-it&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Ele dirigiu até Toronto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Um terceiro uso da palavra “way” pode ser quando se fala sobre o caminho ou a direção que alguém está seguindo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A frase &lt;say-it&gt;&quot;go the other way&quot;&lt;/say-it&gt; poderia ser usada para dizer a alguém para se virar: &lt;say-it&gt;Stop! Go the other way!&lt;/say-it&gt; Voce poderia dizer para alguém que não pode avançar, mas precisa se virar e seguir na direção oposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também usamos a palavra &lt;say-it&gt;“way”&lt;/say-it&gt; quando usamos frase como &lt;say-it&gt;&quot;it is on the way&quot;&lt;/say-it&gt; (Está no caminho), você poderia dizer:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;I can pick up milk on my way to work because the store is in between my home and the place I work at. I can stop on the way.&lt;/say-it&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I posso pegar o leite no caminho para o meu trabalho porque a loja fica entre a minha casa e o local em que trabalho. Eu posso parar no caminho.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a terceira maneira de usá-lo com caminho ou distância é a frase &lt;say-it&gt;“to have lost your way&quot;&lt;/say-it&gt; (ter perdido o seu caminho)&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;He lost his way&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;(Ele se perdeu). Isso basicamente indica que a pessoa está perdida. Ele não sabe mais onde estão. No caminho para a loja, ele se perdeu. Agora ele está perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quarta maneira de usar a palavra &lt;say-it&gt;“way”&lt;/say-it&gt; em inglês é descrever um método para fazer alguma coisa ou descrever o método em que alguém faz alguma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voce pode usar as frases:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;The way to do it.&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;(A maneira de fazer isso)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;I know the way to make bread.&lt;/say-it&gt;
    &lt;p&gt;(Eu sei a maneira para fazer o pão)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ou para descrever que existem várias maneiras de fazer algo, então você poderia dizer:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;There are many ways to make bread.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;(Existem muitas maneiras de fazer pão)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou descrever como alguém está fazendo algo, então você poderia dizer:&lt;/p&gt;
&lt;say-it&gt;I like the way you sing.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;(Eu gosto do jeito que você canta)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, finalmente, há apenas mais algumas frases que não estão especificamente em um grupo, mas dizemos coisas em inglês como na frase: &lt;say-it&gt;“...by the way”&lt;/say-it&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você pode usar a frase &lt;say-it&gt;&quot;by the way&quot;&lt;/say-it&gt; para iniciar uma frase.&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;By the way I am going to a movie tonight&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;(A propósito, eu vou ao cinema hoje à noite).&lt;/p&gt;
&lt;say-it&gt;By the way have you seen the last Star Wars movie?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;(A propósito, você já viu o último filme de Guerra nas Estrelas?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma tipo de introdução a uma frase, você também pode dizer: &lt;say-it&gt;”Way too fast”&lt;/say-it&gt; (rápido demais)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode descrever &lt;say-it&gt;“someone as driving way too fast”&lt;/say-it&gt; alguém dirigindo rápido demais, o que significa que ele está acima do limite de velocidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou você poderia dizer &lt;say-it&gt;“He eats his food way too fast”&lt;/say-it&gt; (Ele come sua comida rápido demais)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por último, você poderia dizer &lt;say-it&gt;“Get out of the way!”&lt;/say-it&gt; (Saia do caminho!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você estivesse carregando algo pesado e alguém estivesse bloqueando seu caminho, você poderia dizer: &lt;say-it&gt;“Get out of the way!”&lt;/say-it&gt; (Saia do caminho!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista abaixo o vídeo onde ele nos explica os usos da palavra &lt;say-it&gt;&quot;way&quot;&lt;/say-it&gt; e deixe suas dúvidas nos comentários no final da página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/--GYwsz11vA?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bob the Canadian é um professor de idiomas profissional em escolas do Canadá. Ele também leciona por meio do seu canal do Youtube.&lt;/p&gt;</content><author><name>ivanilde-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Bob, the Canadian nos mostra diferentes maneiras de usar a palavra “way” em inglês e com vários significados.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-05-08-usos-da-palavra-way/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">Formas alternativas para dizer “I don’t know”</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/formas-alternativas-para-dizer-i-dont-know/" rel="alternate" type="text/html" title="Formas alternativas para dizer &quot;I don't know&quot;" /><published>2020-05-03T00:00:00-07:00</published><updated>2020-05-03T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/formas-alternativas-para-dizer-i-dont-know</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/formas-alternativas-para-dizer-i-dont-know/">&lt;p&gt;Vanessa Prothe nos trouxe algumas maneiras de responder &lt;say-it&gt;“I don’t know”&lt;/say-it&gt; &lt;em&gt;Eu não sei&lt;/em&gt; em inglês. Se você não quer responder diretamente “Eu não sei”, o que você poderia dizer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aprender algumas expressões formais e informais de responder &lt;say-it&gt;“I don’t know”&lt;/say-it&gt;  &lt;em&gt;“Eu não sei”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expressões-formais&quot;&gt;Expressões formais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos começar com cinco expressões formais:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-ill-try-find-out&quot;&gt;1. &lt;say-it&gt;I'll try find out&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;say-it&gt;If someone asks you, “Is the meeting at 4:00pm? you could say: “I’m not sure but I'll try to find out”.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se alguém lhe perguntar “ A reunião é às 4:00 pm?, você poderia dizer : “Eu não tenho certeza mas eu vou tentar descobrir”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-ill-double-check&quot;&gt;2. &lt;say-it&gt;I’ll double check&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;say-it&gt;If someone asks you “What were the marketing team’s number from their report? you could say: “Well I don’t want to give you the wrong answer so I’ll double check and get back to you”.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se alguém lhe perguntar “Qual era o número da equipe de Marketing no relatório? você poderia dizer:“ Bem, eu não quero lhe dar a resposta errada, por isso eu vou checar e retornei para você.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-ill-look-into-that&quot;&gt;3. &lt;say-it&gt;I’ll look into that&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;say-it&gt;If someone asks you “Did the marketing team send you their numbers? you could say: “Not as far I know but ’ll look into and I'll Get back to you.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se alguém lhe perguntar: “A equipe de marketing enviou seus números? Você pode dizer: “Não tanto quanto eu sei mas eu vou olhar e eu vou retornar para você.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-ill-get-back-to-you&quot;&gt;4. &lt;say-it&gt;I’ll get back to you&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;say-it&gt;If somebody comes up to you and says &quot;We're having a big company dinner next week Can you come? you could say: “Let me think about it and I’ll get back to you”.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se alguém vier até você e disser: “Vamos jantar em uma grande empresa na próxima semana. Você pode vir? você poderia dizer “Deixa eu pensar e eu retornarei para você”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-ill-let-you-know&quot;&gt;5. &lt;say-it&gt;I’ll let you know&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;say-it&gt;If someone asks you“Did the marketing team send you their numbers? You might say: “I can’t remember off the top of my head but I’ll look into it and let you know.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se alguém lhe perguntar: “A equipe de marketing enviou seus números? Você pode dizer: “ Eu não lembro de cabeça, mas eu vou olhar e deixo você saber.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expressões-informais&quot;&gt;Expressões informais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos aprender algumas expressões informais:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-no-clue-not-a-clue&quot;&gt;1. &lt;say-it&gt;No clue.&lt;/say-it&gt; &lt;say-it&gt;Not a Clue&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;Why didn’t Sarah come to the party last night? You could say: No clue. Not a clue.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por que Sarah não veio a festa ontem a noite?  Você pode dizer: Nenhuma pista, nenhum palpite.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-i-dont-have-the-faintest-idea&quot;&gt;2. &lt;say-it&gt;I don't have the faintest idea.&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;Why didn’t Sarah come to the party last night? You could say: I don't have the faintest idea.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por que Sarah não veio a festa ontem a noite? Você pode dizer: Eu não tenho a menor ideia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-i-havent-the-foggiest-idea&quot;&gt;3. &lt;say-it&gt;I haven't the foggiest (idea)&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;Why didn’t Sarah come to the party last night? You could say: I haven't the foggiest (idea).&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por que Sarah não veio a festa ontem a noite? Você pode dizer: Eu não tenho a menor ideia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-how-should-i-know&quot;&gt;4. &lt;say-it&gt;How should I know?&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;Why didn’t Sarah come to the party last night? You could say: How should I know?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por que Sarah não veio a festa ontem a noite? Você pode dizer: Como devo saber?&lt;/em&gt;
&lt;strong&gt;Atenção: A expressão é um pouco defensiva, então use-a na situação certa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-beats-me&quot;&gt;5. &lt;say-it&gt;Beats me!&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;How long do you think the mechanic is going to take? You could say: Beats me!&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quanto tempo você acha que o mecânico vai levar? Você pode dizer: Sei lá!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;say-it&gt;Beats me!&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;é uma forma de responder que para você é uma incógnita quanto tempo o mecânico vai levar para arrumar o carro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6-i-wish-i-knew&quot;&gt;6. &lt;say-it&gt;I wish I knew&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;How long do you think the mechanic is going to take? You could say: I wish I knew.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quanto tempo você acha que o mecânico vai levar? Você pode dizer: Eu gostaria de saber.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;7-who-knows&quot;&gt;7. &lt;say-it&gt;Who knows?&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;How long do you think the mechanic is going to take? You could say: Who knows?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quanto tempo você acha que o mecânico vai levar? Você pode dizer: Quem sabe?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;8-i-have-no-idea&quot;&gt;8. &lt;say-it&gt;I have no idea&lt;/say-it&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;say-it&gt;How long do you think the mechanic is going to take? You could say: I have no idea.&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quanto tempo você acha que o mecânico vai levar? Você pode dizer: Eu não tenho ideia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final no vídeo Vanessa Prothe faz uma pergunta e pede para deixar um comentário, conforme abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;say-it&gt;Is Dan coming to dinner next week?&lt;/say-it&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dan vem jantar na próxima semana?&lt;/em&gt;
Essa pergunta poderia ser formal ou poderia ser uma pergunta informal. Você escolhe com base na sua resposta. Deixe-nos também saber nos comentários abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom trabalho e tente expandir o seu vocabulário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista o vídeo abaixo e se você não entender alguma coisa ou tiver dúvidas, comente abaixo e responderemos assim que possível!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/jVIJPXuantM?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanessa Prothe é uma professora de inglês de Asheville, USA. Ela tem um canal Speak English With Vanessa no youtube e seu site: &lt;a href=&quot;http://SpeakEnglishWithVanessa.com&quot;&gt;http://SpeakEnglishWithVanessa.com&lt;/a&gt; com vários cursos em inglês.&lt;/p&gt;</content><author><name>ivanilde-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Vanessa Prothe nos trouxe algumas maneiras de responder “I don’t know” Eu não sei em inglês. Se você não quer responder diretamente “Eu não sei”, o que você poderia dizer?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-05-03-formas-alternativas-para-dizer-i-dont-know/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">Várias maneiras de dizer que alguém está gordo.</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/" rel="alternate" type="text/html" title="Várias maneiras de dizer que alguém está gordo." /><published>2020-04-27T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-27T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/">&lt;p&gt;Mark do canal Mad English TV publicou um vídeo onde ele nos mostra 15 maneiras de dizer que alguém está gordo. Assim como em português nós temos várias maneiras diferentes para nos referirmos ao peso de alguém, em inglês também temos várias maneiras de indicar que alguém está com sobrepeso. Devemos tomar muito cuidado ao se referir ao peso ou à forma física de outra pessoa. Portanto, precisamos usar a forma adequada a cada caso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vocabulário&quot;&gt;Vocabulário&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;You're looking a bit husky these days&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Você parece um pouco mais pesado estes dias&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;It looks like you've put on a few pounds&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Parece que você está com mais algumas libras&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;It looks like you've gained some weight&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Parece que você ganhou algum peso&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Mid-section&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Meio do corpo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Chubby&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Gordo, especialmente quando se refere à face, bochechas&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Chunky&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Robusto&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Pudgy&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Rechonchudo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Plump&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Roliço, carnudo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Tub of lard&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Banheira de banha&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Blubber&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Banha especialmente quando se refere a baleia e leão marinho&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Obese&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Obeso&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Overweight&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Sobrepeso&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Love handles&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Excesso de gordura na cintura&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Beer belly&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga de cerveja&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Pot belly&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga protuberante&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Paunch&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Pança&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Gut&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga, tripa, vísceras&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Straight to my hips&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Direto para o meu quadril&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Flab&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Flacidez, flabby = flácido&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Liposuction&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Lipoaspiração&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Assista o vídeo abaixo e veja se você consegue entender tudo o que foi falado. Caso tenha alguma dúvida, deixe um comentário abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PCWQehM5fl8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark Groening é um professor de Inglês de Calgary no Canadá. Ele é o criador do canal Mad English TV e autor de livros na área de aprendizado da língua inglesa.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Mark do canal Mad English TV publicou um vídeo onde ele nos mostra 15 maneiras de dizer que alguém está gordo. Assim como em português nós temos várias maneiras diferentes para nos referirmos ao peso de alguém, em inglês também temos várias maneiras de indicar que alguém está com sobrepeso. Devemos tomar muito cuidado ao se referir ao peso ou à forma física de outra pessoa. Portanto, precisamos usar a forma adequada a cada caso.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-04-27-15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">O jeito mais fácil de aprender phrasal verbs (primeira parte)</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/o-jeito-mais-facil-de-aprender-phrasal-verbs/" rel="alternate" type="text/html" title="O jeito mais fácil de aprender phrasal verbs (primeira parte)" /><published>2020-04-06T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-06T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/o-jeito-mais-facil-de%20aprender-phrasal-verbs</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/o-jeito-mais-facil-de-aprender-phrasal-verbs/">&lt;p&gt;Phrasal verbs são frases com um verbo e um outro elemento como um advérbio ou preposição ou conjunto ou combinação de ambos. Estudar phrasal verbs não é uma tarefa fácil pois se trata de decorar centenas de frases que nem sempre parecem fazer lógica. Christian do Canguro English fez uma ótima explicação sobre phrasal verbs que poderá ajudar você a entender melhor os phrasal verbs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele começa explicando conceitos de linguistica cognitiva:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Perspectiva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espaço&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Então ele nos conta que o segundo elemento do phrasal verb altera o sentido da frase e entender o significado desses elementos é a chave para entender os phrasal verbs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Up&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;para cima&lt;/em&gt;): altera os phrasal verbs dando sentido literal de movimento para cima como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;pick up the biscuit&lt;/say-it&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;the biscuit goes up the mountain&lt;/say-it&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mas além do sentido literal (para cima), temos frases com sentido abstrato como quando eu tenho um biscoito num prato e começo a empilhar biscoitos, a pilha começa a crescer para cima. Então podemos dizer: &lt;say-it&gt;stack up&lt;/say-it&gt; no sentido de empilhar e por isso &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; pode alterar o sentido do verbo de aumentar como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;speak up&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (aumentar a voz)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como também mais biscoitos é melhor do que menos biscoitos, &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; tem o sentido melhorar ou de melhor do que antes. Por isso falamos &lt;say-it&gt;dress up&lt;/say-it&gt; no sentido de nos vestirmos melhor. &lt;say-it&gt;Up&lt;/say-it&gt; pode também mudar o sentido no sentido da orientação: &lt;say-it&gt;the biscuit package is up&lt;/say-it&gt; quando o pacote está com a abertura para cima. Então isso significa que está no sentido &lt;em&gt;certo&lt;/em&gt;, está &lt;em&gt;preparado&lt;/em&gt;. Por isso podemos dizer: &lt;say-it&gt;set up a business&lt;/say-it&gt; no sentido de deixar &lt;em&gt;um negócio em funcionamento/preparado&lt;/em&gt; ou quando você está se aquecendo antes de se exercitar podemos dizer: &lt;say-it&gt;warm up&lt;/say-it&gt; para significar &lt;em&gt;deixar o corpo preparado&lt;/em&gt;. &lt;say-it&gt;Bring something up&lt;/say-it&gt; significa também &lt;em&gt;fazer algo visível&lt;/em&gt; porque se está muito abaixo não podemos ver. Nesse sentido temos então phrasal verbs como &lt;say-it&gt;go up to someone&lt;/say-it&gt; (aproximar-se de alguém e se tornar visível para esta pessoa). Ainda nesse sentido de ver algo, quando vemos algo, podemos entender melhor o objeto em questão. Isso pode nos ajudar a entender phrasal verbs como &lt;say-it&gt;look up a word in the dictionary&lt;/say-it&gt; (procurar uma palavra no dicionário) ou &lt;say-it&gt;read up about the english language&lt;/say-it&gt; (ler bastante até entender mais sobre a língua inglesa). &lt;say-it&gt;Break up the biscuit&lt;/say-it&gt; (quebra o biscoito) teria relação com o movimento de quebrar o biscoito em dois. Normalmente o movimento de quebrar traz a partes para cima.Ao mesmo tempo que &lt;say-it&gt;fill up&lt;/say-it&gt; tem o sentido de preencher, algo está sendo retirado de algum lugar para preencher. Então podemos dizer que &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; pode alterar o sentido da frase no sentido de plenitude: &lt;say-it&gt;my cellphone battery is used up&lt;/say-it&gt; (a bateria do meu celular acabou totalmente).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Down&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;para baixo&lt;/em&gt;) altera o sentido da frase de modo literal como em: &lt;say-it&gt;put down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;abaixar&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;fall down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;cair&lt;/em&gt;). Com relação ao sentido abstrato temos: &lt;say-it&gt;eat the biscuits down&lt;/say-it&gt; (comer biscoitos) e enquanto comemos os biscoitos a pilha de biscoitos começa ficar menor por isso muitos phrasal verbs falam sobre reduzir quantidade: &lt;say-it&gt;calm down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;acalme-se&lt;/em&gt;), &lt;say-it&gt;cut down the amount of cigarretes you smoke&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;diminuir a quantidade de cigarros que você fuma&lt;/em&gt;). Assim também podemos dizer que menos biscoitos é pior do que antes quando tínhamos mais biscoitos. Por isso podemos dizer &lt;say-it&gt;break down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;quebrado no sentido de ter parado de funcionar totalmente&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;let someone down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;desapontar alguém&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;On&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;ter contato&lt;/em&gt;) altera o sentido da frase de modo literal dando sentido de estar contato. &lt;say-it&gt;The biscuit is on the plate&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;o biscoito está em cima do prato&lt;/em&gt;). Isso nos ajuda a entender o sentido de &lt;say-it&gt;put on clothes&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;vestir roupas&lt;/em&gt;), pois as roupas estariam em contato com o corpo. Ou ainda em &lt;say-it&gt;hold on something&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;segurar algo&lt;/em&gt;) quando nossas mão estão em contato com outra superfície.
Se dizemos que o biscoito está em cima do prato, podemos dizer que o prato está dando suporte ao biscoito, por isso temos &lt;say-it&gt;depend on somebody&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;depender de alguém&lt;/em&gt;). &lt;say-it&gt;On&lt;/say-it&gt; também causa efeitos como &lt;say-it&gt;switch on the light&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;acender a luz&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;cheer somebody on&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;torcer por alguém), tem o sentido de “empurrar”.
Como nós humanos andamos em contato com o solo, &lt;say-it&gt;on&lt;/say-it&gt; também pode significar continuidade como em &lt;say-it&gt;carry on working&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;continue trabalhando&lt;em&gt;) ou &lt;say-it&gt;think on an idea&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;refletir sobre uma ideia, pensar continuamente, por mais tempo sobre uma ideia&lt;em&gt;).
No caso de disputa pelo biscoito poderíamos dizer para alguém: &lt;say-it&gt;get your hand on the biscuit&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;ponha sua mão biscoito&lt;em&gt;) no sentido de capturar ou atacar algo. Dessa forma há phrasal verbs como &lt;say-it&gt;bullies pick on people&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;valentões aporrinham pessoas*).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Off&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;perder contato&lt;/em&gt;) dá sentido de perda de contato quando falamos no sentido literal: &lt;say-it&gt;I hope this stain will come off my shirt&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;espero que esta mancha vá sair da minha camisa&lt;/em&gt;) or em &lt;say-it&gt;see off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;despedir-se&lt;/em&gt;). No sentido abstrato temos: &lt;say-it&gt;I'm better off now&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;estou melhor agora&lt;/em&gt;) no sentido de que sua vida estava ruim, mas se distanciou da situação ruim agora. &lt;say-it&gt;Keep off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;manter afastado&lt;/em&gt;) nos ajuda a entender outros phrasal verbs como &lt;say-it&gt;cut someone off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;cortar contato com alguém&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;In&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;dentro&lt;/em&gt;) traz sentido literal de algo estar contido por um recipiente (mesmo que o recipiente não tenha limites bem definidos como um grupo de amigos ou uma floresta). O objeto em questão pode ainda estar totalmente dentro do recipiente ou apenas parte dentro dele. 
Nossa mente pode ser considerada um recipiente onde pode-se colocar ideias e informacação. Por isso temos phrasal verbs como &lt;say-it&gt;take in a story&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;assimilar uma história&lt;/em&gt;). Acrescentar é outro sentido que podemos ter como em: &lt;say-it&gt;join in&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;juntar-se&lt;/em&gt;), &lt;say-it&gt;add in&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;incluir&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Out&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;fora&lt;/em&gt;) também está relacionado ao recipiente, mas do lado de fora. &lt;say-it&gt;go out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;sair&lt;/em&gt;). Em recipientes mais abstratos podemos perceber o sentido de &lt;say-it&gt;stretch out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;esticar-se&lt;/em&gt;) como se o recipiente fosse nosso corpo. Se todos os itens são vendido (e portanto já sairam da loja) pode dizer &lt;say-it&gt;all itens are sold out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;todos os itens foram vendidos&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;We've run out of gas&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;A nossa gasolina acabou&lt;/em&gt;). &lt;say-it&gt;Keep out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;manter fora&lt;/em&gt;) pode explicar o sentido de &lt;say-it&gt;block out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;bloquear&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;cross out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;descartar&lt;/em&gt;). Como você poderia fazer que algo estar fora do seu conhecimento, &lt;say-it&gt;out&lt;/say-it&gt; pode ser usado em phrasal verbs relacionados a descobrir, encontrar como em: &lt;say-it&gt;find out&lt;/say-it&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista abaixo a primeira parte da explicação sobre phrasal verbs e deixe suas dúvidas nos comentários no final da página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/k1uduN-i8R0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Christian Saunders é um professor de inglês australiano que vive atualmente na Espanha e fundador do canal Canguro English.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Phrasal verbs são frases com um verbo e um outro elemento como um advérbio ou preposição ou conjunto ou combinação de ambos. Estudar phrasal verbs não é uma tarefa fácil pois se trata de decorar centenas de frases que nem sempre parecem fazer lógica. Christian do Canguro English fez uma ótima explicação sobre phrasal verbs que poderá ajudar você a entender melhor os phrasal verbs.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-04-06-o-jeito-mais-facil-de%20aprender-phrasal-verbs/01.jpeg" /></entry><entry><title type="html">10 erros de pronuncia que brasileiros cometem</title><link href="https://inglesparabrasileiros.com.br/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/" rel="alternate" type="text/html" title="10 erros de pronuncia que brasileiros cometem" /><published>2020-04-04T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-04T00:00:00-07:00</updated><id>https://inglesparabrasileiros.com.br/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem</id><content type="html" xml:base="https://inglesparabrasileiros.com.br/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/">&lt;p&gt;Hadar nos trouxe 10 erros de pronúncia que nós brasileiros cometemos quando falamos inglês, em especial o inglês americano. Há vários sons que tentamos produzir, mas que por estarmos acostumados a falar o português, precisamos fazer movimentos diferentes com a língua ou músculo da face ou pescoço e ela nos ajuda a identificar e resolver esses problemas. Claro que não é tão simples e precisamos treinar bastante para nos acostumarmos e lembrarmos de mudar a forma como falamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo está a lista dos principais erros:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - &lt;strong&gt;Vogais diferentes são pronunciadas da mesma forma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;sheep&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;ship&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;pool&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;pull&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bed&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bad&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;head&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;had&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver este problema ela sugere começar a perceber esses novos sons para o falante da língua portuguesa e começar a perceber a diferença entre eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - &lt;strong&gt;Adicionar uma vogal no final das palavras que terminam com uma consoante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;work&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;workee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;skype&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;skypee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;practice&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;practicee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver este problema, Hadar sugere gravar a própria voz falando uma lista dessas palavras para perceber a diferença e mudar esse hábito não intencional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - &lt;strong&gt;Palavras terminadas em ‘d’ e ‘t’ soam como ‘dj’ e ‘tch’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;made&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;meidj&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;cat&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;catch&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bad&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;badj&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Devemos prestar atenção a esses detalhes e bloquear o fluxo de ar ao final de cada palavra pois, segundo ela, isso irá evitar confusões para quem estiver ouvindo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - &lt;strong&gt;Trocar o som do ‘m’ por ‘n’ ou ‘ng’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso acontece porque no português não destacamos o som do ‘m’ quando este aparece no final de uma palvra. Este ‘m’ no final das palavras em português soa mais como um ‘n’. O som de ‘m’ que ela se refere seria como em: “mmm”, onde os lábios se encostam totalmente. Esse problema de pronúncia pode acontecer quando pronunciamos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;game&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (pode soar como &lt;del&gt;gain&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;rum&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (pode soar como &lt;del&gt;rung&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver devemos procurar listas de palavras que terminam com som de ‘m’ no google e treinar a pronúncia dentro de frases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 - &lt;strong&gt;A pronúncia errada do ‘th’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como não há o th em português, esse é um problema muito comum para brasileiros ao pronunciar palavras com ‘th’ e geralmente trocamos por outros sons que temos em português como ‘t’ ou ‘d’. Trocamos por ‘t’ quando temos um &lt;em&gt;voiceless&lt;/em&gt; ‘th’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;think&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;del&gt;tink&lt;/del&gt;) ou ‘d’ quando temos um &lt;em&gt;voiced&lt;/em&gt; ‘th’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;they&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;del&gt;dei&lt;/del&gt;). Precisamos então deixar a língua para frente e deixar o ar passar para que o som do ‘th’ seja pronunciado corretamente (mesmo que o som pareça muito estranho).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 -  &lt;strong&gt;O som da letra ‘l’ é trocado pelo som da letra ‘w’ or ‘oo’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O som do ‘l’ em inglês pode ser &lt;em&gt;dark ‘l’&lt;/em&gt; como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Brazil&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; ou light ‘l’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;lap&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;ball&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; soa como &lt;del&gt;bowl&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;people&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; soa como &lt;del&gt;peepow&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nós temos a tendência de deixar os lábios arredondados ao pronunciar o ‘l’ e devemos evitar ao falar inglês. Um espelho neste caso pode ajudá-lo a perceber o que está fazendo de errado. Outra coisa recomendada por ela é sempre levantar a ponta da língua a ponto de encostar no céu da boca quando pronunciar uma palavra com ‘l’ no final para assegurar que não pronunciar da forma errada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 - &lt;strong&gt;Trocar a sílaba tônica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na palavras da língua portuguesa, geralmente é estressada uma das últimas três sílabas da palavra, normalmente a penúltima. No inglês nem sempre é assim e normalmente usamos o mesmo padrão da língua portuguesa no inglês. Então:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;FRUStrating&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; é pronunciado como &lt;del&gt;frusTRAting&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;COMfortable&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; é pronunciado como &lt;del&gt;comforTABLE&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Precisamos então estarmos conscientes de que isso existe e é importante para a clareza da nossa pronúncia e assegurar que estamos percebendo a sílaba tônica da palavra a fim de conseguir replicar a pronúncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 - &lt;strong&gt;A pronúncia errada do ‘r’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No português brasileiro temos alguns sotaques como o sotaque “caipira” onde o ‘r’ é bem puxado e se assemelha ao ‘r’ do inglês, mas normalmente o ‘r’ do português é pronunciado como o ‘h’ do inglês ou entre silabas como em ‘arara’. Hadar ensina que o para pronunciarmos o ‘r’ do inglês precisamos colocar a língua para atrás encostando os dois lados da língua nos dentes superiores do fundo da boca e deixa os lábios levemente arredondados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 - &lt;strong&gt;Não pronunciar o &lt;em&gt;schwa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schwa é um som do inglês que não existe no português. Este som é como uma redução do som da vogal e ocorre em sílabas não estressadas. Essa vogal é difícil de ser detectada por nós brasileiros e ocorre em palavras como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;about&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;against&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;melody&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Portanto, é natural que os brasileiros troquem o som do schwa pelo som aberto da vogal como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;COMputer&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;computer&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;hoLEEday&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;holiday&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;foCOOs&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;focus&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para reproduzir o schwa devemos relaxar os músculos da boca e fazem um som entre as vogais (não é nem ‘a’ nem ‘e’ nem ‘i’ nem ‘o’ e nem ‘u’)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 - &lt;strong&gt;Usar a entonação do português no inglês&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando falamos uma língua é como se cantássemos uma melodia que cada língua tem e é própria da língua. Muitas vezes usamos essa forma de falar o português para falar o inglês. Essa “melodia” da língua portuguesa quando aplicada ao inglês pode confundir o ouvinte dando ênfase em sílabas onde não deveríamos enfatizar ao falar inglês. Por isso precisamos estar conscientes desse detalhe para trazermos mais clareza e assim praticarmos e começarmos a mudar a nossa pronúncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista o vídeo abaixo e se você não entender alguma coisa ou tiver dúvidas, comente abaixo e responderemos assim que possível!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dI4TmMEfp2w?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadar Shemesh é uma youtuber israelense que foi morar em Nova Iorque aos vinte anos de idade para se tornar atriz, mas que se tornou uma coach que treina pessoas para melhorar seus sotaques, aproximando-os ao sotaque americano.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">Hadar nos trouxe 10 erros de pronúncia que nós brasileiros cometemos quando falamos inglês, em especial o inglês americano. Há vários sons que tentamos produzir, mas que por estarmos acostumados a falar o português, precisamos fazer movimentos diferentes com a língua ou músculo da face ou pescoço e ela nos ajuda a identificar e resolver esses problemas. Claro que não é tão simples e precisamos treinar bastante para nos acostumarmos e lembrarmos de mudar a forma como falamos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://inglesparabrasileiros.com.br/assets/images/2020-04-04-10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/01.png" /></entry></feed>