<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-05-02T19:40:47-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Inglês para Brasileiros</title><subtitle>A sua fonte de informação para aprender inglês.</subtitle><entry><title type="html">Várias maneiras de dizer que alguém está gordo.</title><link href="http://localhost:4000/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/" rel="alternate" type="text/html" title="Várias maneiras de dizer que alguém está gordo." /><published>2020-04-27T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-27T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/">&lt;p&gt;Mark do canal Mad English TV publicou um vídeo onde ele nos mostra 15 maneiras de dizer que alguém está gordo. Assim como em português nós temos várias maneiras diferentes para nos referirmos ao peso de alguém, em inglês também temos várias maneiras de indicar que alguém está com sobrepeso. Devemos tomar muito cuidado ao se referir ao peso ou à forma física de outra pessoa. Portanto, precisamos usar a forma adequada a cada caso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vocabulário&quot;&gt;Vocabulário&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;You're looking a bit husky these days&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Você parece um pouco mais pesado estes dias&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;It looks like you've put on a few pounds&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Parece que você está com mais algumas libras&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;It looks like you've gained some weight&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Parece que você ganhou algum peso&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Mid-section&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Meio do corpo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Chubby&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Gordo, especialmente quando se refere à face, bochechas&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Chunky&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Robusto&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Pudgy&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Rechonchudo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Plump&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Roliço, carnudo&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Tub of lard&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Banheira de banha&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Blubber&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Banha especialmente quando se refere a baleia e leão marinho&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Obese&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Obeso&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Overweight&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Sobrepeso&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Love handles&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Excesso de gordura na cintura&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Beer belly&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga de cerveja&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Pot belly&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga protuberante&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Paunch&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Pança&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Gut&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Barriga, tripa, vísceras&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Straight to my hips&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Direto para o meu quadril&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Flab&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Flacidez, flabby = flácido&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Liposuction&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Lipoaspiração&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Assista o vídeo abaixo e veja se você consegue entender tudo o que foi falado. Caso tenha alguma dúvida, deixe um comentário abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PCWQehM5fl8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mark Groening é um professor de Inglês de Calgary no Canadá. Ele é o criador do canal Mad English TV e autor de livros na área de aprendizado da língua inglesa.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><summary type="html">Mark do canal Mad English TV publicou um vídeo onde ele nos mostra 15 maneiras de dizer que alguém está gordo. Assim como em português nós temos várias maneiras diferentes para nos referirmos ao peso de alguém, em inglês também temos várias maneiras de indicar que alguém está com sobrepeso. Devemos tomar muito cuidado ao se referir ao peso ou à forma física de outra pessoa. Portanto, precisamos usar a forma adequada a cada caso.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2020-04-27-15-maneiras-de-dizer-que-alguem-esta-gordo/01.jpg" /></entry><entry><title type="html">As regras de ortografia do Inglês</title><link href="http://localhost:4000/as-regras-de-ortografia-do-ingles/" rel="alternate" type="text/html" title="As regras de ortografia do Inglês" /><published>2020-04-10T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-10T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/as-regras-de-ortografia-do-ingles</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/as-regras-de-ortografia-do-ingles/">&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><category term="featured" /><summary type="html">…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2020-04-10-as-regras-de-ortografia-do-ingles/01.jpg" /></entry><entry><title type="html">O jeito mais fácil de aprender phrasal verbs</title><link href="http://localhost:4000/o-jeito-mais-facil-de-aprender-phrasal-verbs/" rel="alternate" type="text/html" title="O jeito mais fácil de aprender phrasal verbs" /><published>2020-04-06T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-06T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/o-jeito-mais-facil-de%20aprender-phrasal-verbs</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/o-jeito-mais-facil-de-aprender-phrasal-verbs/">&lt;p&gt;Phrasal verbs são frases com um verbo e um outro elemento como um advérbio ou preposição ou conjunto ou combinação de ambos. Estudar phrasal verbs não é uma tarefa fácil pois se trata de decorar centenas de frases que nem sempre parecem fazer lógica. Christian do Canguro English fez uma ótima explicação sobre phrasal verbs que poderá ajudar você a entender melhor os phrasal verbs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele começa explicando conceitos de linguistica cognitiva:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Perspectiva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espaço&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Então ele nos conta que o segundo elemento do phrasal verb altera o sentido da frase e entender o significado desses elementos é a chave para entender os phrasal verbs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Up&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;para cima&lt;/em&gt;): altera os phrasal verbs dando sentido literal de movimento para cima como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;pick up the biscuit&lt;/say-it&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;say-it&gt;the biscuit goes up the mountain&lt;/say-it&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mas além do sentido literal (para cima), temos frases com sentido abstrato como quando eu tenho um biscoito num prato e começo a empilhar biscoitos, a pilha começa a crescer para cima. Então podemos dizer: &lt;say-it&gt;stack up&lt;/say-it&gt; no sentido de empilhar e por isso &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; pode alterar o sentido do verbo de aumentar como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;speak up&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (aumentar a voz)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como também mais biscoitos é melhor do que menos biscoitos, &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; tem o sentido melhorar ou de melhor do que antes. Por isso falamos &lt;say-it&gt;dress up&lt;/say-it&gt; no sentido de nos vestirmos melhor.&lt;say-it&gt;Up&lt;/say-it&gt; pode também mudar o sentido no sentido da orientação: &lt;say-it&gt;the biscuit package is up&lt;/say-it&gt; quando o pacote está com a abertura para cima. Então isso significa que está no sentido &lt;em&gt;certo&lt;/em&gt;, está &lt;em&gt;preparado&lt;/em&gt;. Por isso podemos dizer: &lt;say-it&gt;set up a business&lt;/say-it&gt; no sentido de deixar &lt;em&gt;um negócio em funcionamento/preparado&lt;/em&gt; ou quando você está se aquecendo antes de se exercitar podemos dizer: &lt;say-it&gt;warm up&lt;/say-it&gt; para significar &lt;em&gt;deixar o corpo preparado&lt;/em&gt;.&lt;say-it&gt;Bring something up&lt;/say-it&gt; significa também &lt;em&gt;fazer algo visível&lt;/em&gt; porque se está muito abaixo não podemos ver. Nesse sentido temos então phrasal verbs como &lt;say-it&gt;go up to someone&lt;/say-it&gt; (aproximar-se de alguém e se tornar visível para esta pessoa). Ainda nesse sentido de ver algo, quando vemos algo, podemos entender melhor o objeto em questão. Isso pode nos ajudar a entender phrasal verbs como &lt;say-it&gt;look up a word in the dictionary&lt;/say-it&gt; (procurar uma palavra no dicionário) ou &lt;say-it&gt;read up about the english language&lt;/say-it&gt; (ler bastante até enteder mais sobre a língua inglesa).&lt;say-it&gt;Break up the biscuit&lt;/say-it&gt; (quebra o biscoito) teria relação com o movimento de quebrar o biscoito em dois. Normalmente o movimento de quebrar traz a partes para cima.Ao mesmo tempo que &lt;say-it&gt;fill up&lt;/say-it&gt; tem o sentido de preencher, algo está sendo retirado de algum lugar para preencher. Então podemos dizer que &lt;say-it&gt;up&lt;/say-it&gt; pode alterar o sentido da frase no sentido de plenitude: &lt;say-it&gt;my cellphone battery is used up&lt;/say-it&gt; (a bateria do meu celular acabou totalmente).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Down&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;para baixo&lt;/em&gt;) altera o sentido da frase de modo literal como em: &lt;say-it&gt;put down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;abaixar&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;fall down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;cair&lt;/em&gt;). Com relação ao sentido abstrato temos: &lt;say-it&gt;eat the biscuits down&lt;/say-it&gt; (comer biscoitos) e enquanto comemos os biscoitos a pilha de biscoitos começa ficar menor por isso muitos phrasal verbs falam sobre reduzir quantidade: &lt;say-it&gt;calm down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;acalme-se&lt;/em&gt;), &lt;say-it&gt;cut down the amount of cigarretes you smoke&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;diminuir a quantidade de cigarros que você fuma&lt;/em&gt;). Assim também podemos dizer que menos biscoitos é pior do que antes quando tínhamos mais biscoitos. Por isso podemos dizer &lt;say-it&gt;break down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;quebrado no sentido de ter parado de funcionar totalmente&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;let someone down&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;desapontar alguém&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;On&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;ter contato&lt;/em&gt;) altera o sentido da frase de modo literal dando sentido de estar contato. &lt;say-it&gt;the biscuit is on the plate&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;o biscoito está em cima do prato&lt;/em&gt;). Isso nos ajuda a entender o sentido de &lt;say-it&gt;put on clothes&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;vestir roupas&lt;/em&gt;), pois as roupas estariam em contato com o corpo. Ou ainda em &lt;say-it&gt;hold on something&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;segurar algo&lt;/em&gt;) quando nossas mão estão em contato com outra superfície.
Se dizemos que o biscoito está em cima do prato, podemos dizer que o prato está dando suporte ao biscoito, por isso temos &lt;say-it&gt;depend on somebody&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;depender de alguém&lt;/em&gt;). &lt;say-it&gt;On&lt;/say-it&gt; também causa efeitos como &lt;say-it&gt;switch on the light&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;acender a luz&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;cheer somebody on&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;torcer por alguém), tem o sentido de “empurrar”.
Como nós humanos andamos em contato com o solo, &lt;say-it&gt;on&lt;/say-it&gt; também pode significar continuidade como em &lt;say-it&gt;carry on working&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;continue trabalhando&lt;em&gt;) ou &lt;say-it&gt;think on an idea&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;refletir sobre uma ideia, pensar continuamente, por mais tempo sobre uma ideia&lt;em&gt;).
No caso de disputa pelo biscoito poderíamos dizer para alguém: &lt;say-it&gt;get your hand on the biscuit&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;ponha sua mão biscoito&lt;em&gt;) no sentido de capturar ou atacar algo. Dessa forma há phrasal verbs como &lt;say-it&gt;bullies pick on people&lt;/say-it&gt; (&lt;/em&gt;valentões aporrinham pessoas*).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Off&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;perder contato&lt;/em&gt;) dá sentido de perda de contato quando falamos no sentido literal: &lt;say-it&gt;I hope this stain will come off my shirt&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;espero que esta mancha vá sair da minha camisa&lt;/em&gt;) or em &lt;say-it&gt;see off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;despedir-se&lt;/em&gt;). No sentido abstrato temos: &lt;say-it&gt;I'm better off now&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;estou melhor agora&lt;/em&gt;) no sentido de que sua vida estava ruim, mas se distanciou da situação ruim agora.&lt;say-it&gt;Keep off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;manter afastado&lt;/em&gt;) nos ajuda a entender outros phrasal verbs como &lt;say-it&gt;cut someone off&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;cortar contato com alguém&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;In&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;dentro&lt;/em&gt;) traz sentido literal de algo estar contido por um recipiente (mesmo que o recipiente não tenha limites bem definidos como um grupo de amigos ou uma floresta). O objeto em questão pode ainda estar totalmente dentro do recipiente ou apenas parte dentro dele. 
Nossa mente pode ser considerada um recipiente onde pode-se colocar ideias e informacação. Por isso temos phrasal verbs como &lt;say-it&gt;take in a story&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;assimilar uma história&lt;/em&gt;). Acrescentar é outro sentido que podemos ter como em: &lt;say-it&gt;join in&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;juntar-se&lt;/em&gt;), &lt;say-it&gt;add in&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;incluir&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Out&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;fora&lt;/em&gt;) também está relacionado ao recipiente, mas do lado de fora. &lt;say-it&gt;go out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;sair&lt;/em&gt;). Em recipientes mais abstratos podemos perceber o sentido de &lt;say-it&gt;stretch out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;esticar-se&lt;/em&gt;) como se o recipiente fosse nosso corpo. Se todos os itens são vendido (e portanto já sairam da loja) pode dizer &lt;say-it&gt;all itens are sold out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;todos os itens foram vendidos&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;We've run out of gas&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;A nossa gasolina acabou&lt;/em&gt;). &lt;say-it&gt;Keep out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;manter fora&lt;/em&gt;) pode explicar o sentido de &lt;say-it&gt;block out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;bloquear&lt;/em&gt;) ou &lt;say-it&gt;cross out&lt;/say-it&gt; (&lt;em&gt;descartar&lt;/em&gt;). Como você poderia fazer que algo estar fora do seu conhecimento, &lt;say-it&gt;out&lt;/say-it&gt; pode ser usado em phrasal verbs relacionados a descobrir, encontrar como em: &lt;say-it&gt;find out&lt;/say-it&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista abaixo a primeira parte da explicação sobre phrasal verbs e deixe suas dúvidas nos comentários no final da página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/k1uduN-i8R0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Christian Saunders é um professor de inglês australiano que vive atualmente na Espanha e fundador do canal Canguro English.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><summary type="html">Phrasal verbs são frases com um verbo e um outro elemento como um advérbio ou preposição ou conjunto ou combinação de ambos. Estudar phrasal verbs não é uma tarefa fácil pois se trata de decorar centenas de frases que nem sempre parecem fazer lógica. Christian do Canguro English fez uma ótima explicação sobre phrasal verbs que poderá ajudar você a entender melhor os phrasal verbs.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2020-04-06-o-jeito-mais-facil-de%20aprender-phrasal-verbs/01.jpg" /></entry><entry><title type="html">10 erros de pronuncia que brasileiros cometem</title><link href="http://localhost:4000/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/" rel="alternate" type="text/html" title="10 erros de pronuncia que brasileiros cometem" /><published>2020-04-04T00:00:00-07:00</published><updated>2020-04-04T00:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/">&lt;p&gt;Hadar nos trouxe 10 erros de pronúncia que nós brasileiros cometemos quando falamos inglês, em especial o inglês americano. Há vários sons que tentamos produzir, mas que por estarmos acostumados a falar o português, precisamos fazer movimentos diferentes com a língua ou músculo da face ou pescoço e ela nos ajuda a identificar e resolver esses problemas. Claro que não é tão simples e precisamos treinar bastante para nos acostumarmos e lembrarmos de mudar a forma como falamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo está a lista dos principais erros:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - &lt;strong&gt;Vogais diferentes são pronunciadas da mesma forma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;sheep&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;ship&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;pool&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;pull&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bed&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bad&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;head&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;had&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver este problema ela sugere começar a perceber esses novos sons para o falante da língua portuguesa e começar a perceber a diferença entre eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - &lt;strong&gt;Adicionar uma vogal no final das palavras que terminam com uma consoante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;work&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;workee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;skype&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;skypee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;practice&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (brasileiros geralmente falam &lt;del&gt;practicee&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver este problema, Hadar sugere gravar a própria voz falando uma lista dessas palavras para perceber a diferença e mudar esse hábito não intencional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - &lt;strong&gt;Palavras terminadas em ‘d’ e ‘t’ soam como ‘dj’ e ‘tch’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;made&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;meidj&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;cat&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;catch&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;bad&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (falado por brasileiros geralmente soa como &lt;del&gt;badj&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Devemos prestar atenção a esses detalhes e bloquear o fluxo de ar ao final de cada palavra pois, segundo ela, isso irá evitar confusões para quem estiver ouvindo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - &lt;strong&gt;Trocar o som do ‘m’ por ‘n’ ou ‘ng’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso acontece porque no português não destacamos o som do ‘m’ quando este aparece no final de uma palvra. Este ‘m’ no final das palavras em português soa mais como um ‘n’. O som de ‘m’ que ela se refere seria como em: “mmm”, onde os lábios se encostam totalmente. Esse problema de pronúncia pode acontecer quando pronunciamos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;game&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (pode soar como &lt;del&gt;gain&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;rum&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (pode soar como &lt;del&gt;rung&lt;/del&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para resolver devemos procurar listas de palavras que terminam com som de ‘m’ no google e treinar a pronúncia dentro de frases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 - &lt;strong&gt;A pronúncia errada do ‘th’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como não há o th em português, esse é um problema muito comum para brasileiros ao pronunciar palavras com ‘th’ e geralmente trocamos por outros sons que temos em português como ‘t’ ou ‘d’. Trocamos por ‘t’ quando temos um &lt;em&gt;voiceless&lt;/em&gt; ‘th’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;think&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;del&gt;tink&lt;/del&gt;) ou ‘d’ quando temos um &lt;em&gt;voiced&lt;/em&gt; ‘th’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;they&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; (&lt;del&gt;dei&lt;/del&gt;). Precisamos então deixar a língua para frente e deixar o ar passar para que o som do ‘th’ seja pronunciado corretamente (mesmo que o som pareça muito estranho).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 -  &lt;strong&gt;O som da letra ‘l’ é trocado pelo som da letra ‘w’ or ‘oo’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O som do ‘l’ em inglês pode ser &lt;em&gt;dark ‘l’&lt;/em&gt; como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;Brazil&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; ou light ‘l’ como em &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;lap&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;ball&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; soa como &lt;del&gt;bowl&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;people&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; soa como &lt;del&gt;peepow&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nós temos a tendência de deixar os lábios arredondados ao pronunciar o ‘l’ e devemos evitar ao falar inglês. Um espelho neste caso pode ajudá-lo a perceber o que está fazendo de errado. Outra coisa recomendada por ela é sempre levantar a ponta da língua a ponto de encostar no céu da boca quando pronunciar uma palavra com ‘l’ no final para assegurar que não pronunciar da forma errada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 - &lt;strong&gt;Trocar a sílaba tônica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na palavras da língua portuguesa, geralmente é estressada uma das últimas três sílabas da palavra, normalmente a penúltima. No inglês nem sempre é assim e normalmente usamos o mesmo padrão da língua portuguesa no inglês. Então:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;FRUStrating&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; é pronunciado como &lt;del&gt;frusTRAting&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;COMfortable&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt; é pronunciado como &lt;del&gt;comforTABLE&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Precisamos então estarmos conscientes de que isso existe e é importante para a clareza da nossa pronúncia e assegurar que estamos percebendo a sílaba tônica da palavra a fim de conseguir replicar a pronúncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 - &lt;strong&gt;A pronúncia errada do ‘r’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No português brasileiro temos alguns sotaques como o sotaque “caipira” onde o ‘r’ é bem puxado e se assemelha ao ‘r’ do inglês, mas normalmente o ‘r’ do português é pronunciado como o ‘h’ do inglês ou entre silabas como em ‘arara’. Hadar ensina que o para pronunciarmos o ‘r’ do inglês precisamos colocar a língua para atrás encostando os dois lados da língua nos dentes superiores do fundo da boca e deixa os lábios levemente arredondados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 - &lt;strong&gt;Não pronunciar o &lt;em&gt;schwa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schwa é um som do inglês que não existe no português. Este som é como uma redução do som da vogal e ocorre em sílabas não estressadas. Essa vogal é difícil de ser detectada por nós brasileiros e ocorre em palavras como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;about&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;against&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;say-it&gt;melody&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Portanto, é natural que os brasileiros troquem o som do schwa pelo som aberto da vogal como em:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;COMputer&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;computer&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;hoLEEday&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;holiday&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;foCOOs&lt;/del&gt; para &lt;em&gt;&lt;say-it&gt;focus&lt;/say-it&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para reproduzir o schwa devemos relaxar os músculos da boca e fazem um som entre as vogais (não é nem ‘a’ nem ‘e’ nem ‘i’ nem ‘o’ e nem ‘u’)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 - &lt;strong&gt;Usar a entonação do português no inglês&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando falamos uma língua é como se cantássemos uma melodia que cada língua tem e é própria da língua. Muitas vezes usamos essa forma de falar o português para falar o inglês. Essa “melodia” da língua portuguesa quando aplicada ao inglês pode confundir o ouvinte dando ênfase em sílabas onde não deveríamos enfatizar ao falar inglês. Por isso precisamos estar conscientes desse detalhe para trazermos mais clareza e assim praticarmos e começarmos a mudar a nossa pronúncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assista o vídeo abaixo e se você não entender alguma coisa ou tiver dúvidas, comente abaixo e responderemos assim que possível!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dI4TmMEfp2w?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hadar Shemesh é uma youtuber israelense que foi morar em Nova Iorque aos vinte anos de idade para se tornar atriz, mas que se tornou uma coach que treina pessoas para melhorar seus sotaques, aproximando-os ao sotaque americano.&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><summary type="html">Hadar nos trouxe 10 erros de pronúncia que nós brasileiros cometemos quando falamos inglês, em especial o inglês americano. Há vários sons que tentamos produzir, mas que por estarmos acostumados a falar o português, precisamos fazer movimentos diferentes com a língua ou músculo da face ou pescoço e ela nos ajuda a identificar e resolver esses problemas. Claro que não é tão simples e precisamos treinar bastante para nos acostumarmos e lembrarmos de mudar a forma como falamos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2020-04-04-10-erros-de-pronuncia-que-brasileiros-cometem/01.png" /></entry><entry><title type="html">Education must also train one for quick, resolute and effective thinking.</title><link href="http://localhost:4000/education/" rel="alternate" type="text/html" title="Education must also train one for quick, resolute and effective thinking." /><published>2019-02-01T00:00:00-08:00</published><updated>2019-02-01T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/education</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/education/">&lt;p&gt;There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/8.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reference-lists&quot;&gt;Reference lists&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>andre-pestana</name></author><summary type="html">There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/3.jpg" /></entry><entry><title type="html">Accumulated experience of social living</title><link href="http://localhost:4000/acumulated-experience/" rel="alternate" type="text/html" title="Accumulated experience of social living" /><published>2019-01-30T00:00:00-08:00</published><updated>2019-01-30T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/acumulated-experience</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/acumulated-experience/">&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/15.jpg" /></entry><entry><title type="html">About Bundler</title><link href="http://localhost:4000/about-bundler/" rel="alternate" type="text/html" title="About Bundler" /><published>2019-01-29T00:00:00-08:00</published><updated>2019-01-29T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/about-bundler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/about-bundler/">&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;gem install bundler&lt;/code&gt; installs the bundler gem through RubyGems. You only need to install it once - not every time you create a new Jekyll project. Here are some additional details:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bundler&lt;/code&gt; is a gem that manages other Ruby gems. It makes sure your gems and gem versions are compatible, and that you have all necessary dependencies each gem requires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile&lt;/code&gt; and &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile.lock&lt;/code&gt; files inform &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; about the gem requirements in your site. If your site doesn’t have these Gemfiles, you can omit &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bundle exec&lt;/code&gt; and just &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;run jekyll serve&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bundle exec jekyll serve&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; uses the gems and versions as specified in &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile.lock&lt;/code&gt; to ensure your Jekyll site builds with no compatibility or dependency conflicts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For more information about how to use &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; in your Jekyll project, this tutorial should provide answers to the most common questions and explain how to get up and running quickly.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">gem install bundler installs the bundler gem through RubyGems. You only need to install it once - not every time you create a new Jekyll project. Here are some additional details:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /></entry><entry><title type="html">We all wait for summer</title><link href="http://localhost:4000/we-all-wait-for-summer/" rel="alternate" type="text/html" title="We all wait for summer" /><published>2019-01-28T00:00:00-08:00</published><updated>2019-01-28T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/we-all-wait-for-summer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/we-all-wait-for-summer/">&lt;p&gt;This is changed. As I engage in the so-called “bull sessions” around and about the school, I too often find that most college men have a misconception of the purpose of education. Most of the “brethren” think that &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;education should equip&lt;/a&gt; them with the proper instruments of exploitation so that they can forever trample over the masses. Still others think that education should furnish them with noble ends rather than means to an end.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It seems to me that education has a two-fold function to perform in the life of man and in society: the one is utility and the other is culture. Education must enable a man to become more efficient, to achieve with increasing facility the ligitimate goals of his life.&lt;/p&gt;</content><author><name>jane</name></author><category term="featured" /><summary type="html">This is changed. As I engage in the so-called “bull sessions” around and about the school, I too often find that most college men have a misconception of the purpose of education. Most of the “brethren” think that education should equip them with the proper instruments of exploitation so that they can forever trample over the masses. Still others think that education should furnish them with noble ends rather than means to an end.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Tree of Codes</title><link href="http://localhost:4000/tree-of-codes/" rel="alternate" type="text/html" title="Tree of Codes" /><published>2019-01-27T00:00:00-08:00</published><updated>2019-01-27T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/tree-of-codes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tree-of-codes/">&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original — which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother — is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /></entry><entry><title type="html">Red Riding Hood</title><link href="http://localhost:4000/red-riding/" rel="alternate" type="text/html" title="Red Riding Hood" /><published>2019-01-26T00:00:00-08:00</published><updated>2019-01-26T00:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/red-riding</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/red-riding/">&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original — which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother — is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/3.jpg" /></entry></feed>